\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Oni}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Riese, rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {16 (Kettenpanzer)},
        hit-points  = {110 (13W10+39)},
        speed       = {9 m, Fliegen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 11,
        con = 16,
        int = 14,
        wis = 12,
        cha = 15
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +3, Kon +6, Wei +4, Cha +5},
        skills = {Arkane Kunde +5, Täuschen +8, Wahrnehmung +4},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Gemeinsprache, Riesisch},
        challenge = 7
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum angeborenen Zauberwirken des Onis ist Charisma (Zauberrettungswurf-SG 13). Der Oni kann folgende angeborene Zauber wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Dunkelheit, Unsichtbarkeit}
            \DndInnateSpellLevel[1]{Gasförmige Gestalt, Kältekegel, Person bezaubern, Schlaf}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Magische Waffen}
        Die Waffenangriffe des Onis sind magisch.

        \DndMonsterAction{Regeneration}
        Der Oni erhält zu Beginn seines Zugs 10 Trefferpunkte zurück, wenn er noch mindestens 1 Trefferpunkt hat.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Oni führt zwei Angriffe aus, entweder mit seinen Klauen oder mit seiner Glefe.

        \DndMonsterAction{Klauen (nur Oni-Gestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 8 (1W8+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen (nur Oni-Gestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=8 (1W8+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Glefe}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 15 (2W10+4) Hiebschaden oder 9 (1W10+4) Hiebschaden in kleiner oder mittelgroßer Gestalt.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Glefe,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=15 (2W10+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=9 (1W10+4),
%      or-dmg-when=in kleiner oder mittelgroßer Gestalt,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Gestalt ändern}
        Der Oni verwandelt sich magisch in einen kleinen oder mittelgroßen Humanoiden oder zurück in seine wahre Gestalt. Seine Spielwerte sind abgesehen von der Größe in allen Gestalten gleich. Die einzige Ausrüstung, die sich ebenfalls verwandelt, ist seine Glefe. Sie schrumpft, sodass sie auch in humanoider Gestalt geführt werden kann. Wenn der Oni stirbt, nimmt er wieder seine wahre Gestalt an, und seine Glefe nimmt wieder ihre normale Größe an.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
